【林鄭: 給我打, 把業主往死裡打】低調置業討論區（230）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 低置巴絲打同股榮賭局仍然有效

過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135 （2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/10/05公佈,，中原城市領先指數185.51，按周大暴跌0.58%

【股爆樓爆post 都爆】低調置業討論區（229）

上一個Post, 歡迎繼續討論

lm

唉 年頭入左malibu d屋企人而家開始嘈 都話左跌ga la 買嘜鬼
但升果陣又收哂嗲

留名

割頸式賣樓留名

Topic 名幾正

Lm

入左幾錢 自住？

Shev青又malibu又lp6

我malibu咋 冇lp6

差不多6百 一房369尺

搬入去耳根清靜

好似之前見到你話入飛抽lp6
可能睇錯

我應該話想入飛

唔過六球ok啦

如果都係要住，當交租比自己囉。
如果無買樓，多數d 錢都係股票度，一樣係唔梗d 錢

喺七巴屋企樓下留名

當初聽我講咪好囉
依家LP6 一房 5球都唔洗呀 陰工

係咪買得喇撚大哥

琴日大家先講到睇好
今日做咩淡左咁多
可能樓市回一回氣呢

氣氛差左就真既，但人生流流長總有時升有時回下

出面post話跌50%
我諗唔會啦

早到七八十年代買樓，
一樣會遇到石油危機、香港前途談判、八九六四，
最緊要計好數，風險可控。

（如果話供左一排， 越來越輕鬆，生活又大幅改進左，會唔會俾人打？ ）

買左就唔洗理出面班淡淡㗎啦，因爲搞裝修都已經用盡自己D時間

一日貿易戰未解決 一日都唔好買呀
除非已經跌到無得跌
2-3年都係同一價位左右徘徊啦
不過冷戰好似打左42年

有 不過蘇聯解左體囉
到時唔知香港會唔會解體啦
可能港島歸美國
新界九龍歸中國

年頭買而家仲有賺掛，TKO個價好硬

公屋俠幾時貼公屋走廊呀

你成日屈其他人係我分身
點同你傾落去
咁20零萬400幾尺
你想質素有幾好先？

？
唔明白你想表達咩

Lm

即係叫你貼走廊

其實你明唔明你一直的問題係邊？我地呢度都有人有租置公屋響手，但絕不會因當年拎到社會資助為傲，仲要周圍串人，唔係個個都咁好彩，但就算得唔到社會資助，人都需要住，佢地努力向上，你就笑9班買樓住的人，你覺得你做得岩？

閣下自認既

做乜事

講樓跌就要Ban？

唔好理佢喇，等佢單機

當初邊個串鳩邊個先呀
搞清楚先啦
你地大業主 山林道 好撚鐘意咬人架

youtube?

做乜事呀你
告比先生知？

有正野咩？今集好似無

而家細蚊仔心靈真係脆弱
要唔要微信畀媽咪聽

你串人呀
等比老師罰

真係難怪佢自卑
早知個日貼一張供樓單出黎算，而家傷透細蚊仔弱小心靈

係囉
硬係貼落到出黎

我相反係老母焗我年中換樓 而家跌我都唔會怨佢
供得起無所謂

今晚係果條仔講

貼出黎好難？

貼左個事實出來，淡友就會棄post潛逃

【中美貿易戰】《WSJ》：特朗普將於11月底G20會習近平

有轉機！

😂😂😂😂👍🏻ok gun! Jo 樓了

大佬呀 到底知唔知蘇聯係點黎嫁！
中國要解都係解體共產黨 點解體個中國呀

樓價UPDATES：海逸豪園平均呎價約18000元 (20:58)

【東網專訊】紅磡海逸豪園本月暫錄3宗成交個案，平均實用呎價約18,000元，有大單位累減220萬元後售出。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●跑馬地愉寶大廈逆市錄得高價成交，屋苑中層A室，實用面積417方呎，以兩房間隔，座向南面望街景，獲區外換樓客以790萬元承接，實用呎價18,945元，創該物業同類型單位新指標。

●北角The Java高層B室三房戶，實用面積864方呎，座向北面享海景，獲區外換樓買家以2,700萬元承接，實用呎價31,250元屬市價。上址為原業主於2012年11月購入作投資用途，帳面現獲利750萬元。

●堅尼地城泓都1座低層A室，實用面積651方呎，間隔以三房設計，剛以3.4萬元租出，實用呎租約52元。租客為區內人士，心儀單位享全海景，加上交通方便，方便小朋友上學，故決定承租。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●海逸豪園18座低層D室，實用面積約1,096方呎，以三房包括套房及連工人套房間隔，享有海景。單位於8月份起開價2,400萬元放售，連月來累減約9.2%，終以2,180萬元沽出，實用呎價約19,891元。屋苑約有120個放盤，叫價由820萬元起。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●粉嶺花都廣場9座高層H室兩房戶，實用面積392方呎，坐向東北望樓景。單位放盤1個月，原開價635萬元，後累減價65萬元，最終獲買家以570萬元承接，實用呎價14,541元。據了解，原業主於2014年7月購入，4年多升值約81%。

●馬鞍山薈朗2座高層B07室一房戶，實用面積293方呎，以14,000元租出，實用呎租47.8元。新租客感屋苑樓齡新，間隔合用，因而承租。

●儘管二手交投有回落跡象，但個別細單位仍不乏承接。荃灣荃德花園B座中層E室，實用面積287方呎，以508萬元沽出，實用呎價17,700元。原業主於2010年8月以148萬元購入，持貨8年至今沽出，帳面獲利360萬元。

都係撚狗多

新盤UPDATES：大型樓盤先後月內推售 (20:26)

【東網專訊】施政報告出爐後，無阻發展商推盤計劃，多個大型樓盤先後於月內推售，新盤混戰一觸即發。

●朗城滙下周二開價 隨即收票
金融市場動盪，未有減慢發展商推盤步伐。華懋集團銷售部總監吳崇武表示，元朗朗城滙提供720個單位，車位共57個，下周二(16日)將會開價，同步開放示範單位及收票，料10月26日開售。
他認為，股市下跌可能少少影響樓市，一向有上有落，較難觸摸，置業屬長遠決定，相信樓市會平穩發展。
項目主打兩房單位，提供376伙，佔比約52%，實用面積479至579方呎，一房佔162伙，面積319至332方呎，三房則有182伙，面積690至754方呎。項目設約6米長有蓋行人天橋，可直達港鐵朗屏站。

●新盤混戰：朗城滙樓書上網 一房戶319方呎起
股市大幅下瀉，發展商仍積極部署開盤。據一手銷售資訊網資料，華懋集團旗下元朗朗城滙的樓書已上網。
該項目提供720伙，間隔由一房至三房，實用面積由319至754方呎。
發展商下午將公布最新消息，市場估計，樓盤有機會下周開價及開放示範單位，最快月內開售。

●碧桂園在港首個項目命名泓碧 主打一至兩房戶
碧桂園(02007)等於馬鞍山項目正式命名為泓碧，碧桂園地產(香港)營銷總監周俊豪表示，項目提供547伙，間隔由一至四房，當中一房及兩房戶佔約7成，正申請預售樓花同意書，最快年內推出。
他又指，該盤面積約300至3,000方呎，至於13間獨立屋，面積則介乎約3,000至5,000方呎，銷售中心設於尖沙咀半島酒店寫字樓。
集團另一個土地儲備為九龍城賈炳達道地皮，未來會考慮各種覓地方式，他又指，香港置業需求強勁，長遠而言看好香港樓市發展。

●海傲灣暫已錄逾500張入票
九龍建業(00034)市務及銷售部總經理楊聰永表示，將於周五(12日)晚上8時展開首輸銷售的油塘海傲灣，截至周四(11日)下午4時，已錄得逾500張入票，希望今晚突破逾600張入票，項目將於周五下午2時截票。
他又指出，該盤早前於內地進行路演，收到約1,200個查詢，主要來自大灣區城市，其中有200名內地準買家表示有興趣，主要希望購入以招標形式推出的海景戶。
中原地產東南九龍區資深營業董事王鎮維表示，經該行購入上述項目單位的買家，可獲價值約1萬元的高鐵車票優惠，總值共5萬元。
對於日前施政報告提及未來新增土地，公私營房屋比例為七比三，楊聰永表示，由於政府提供的資助房屋主要為中小型單位，為避免與公營房屋重疊，未來私人發展商或會減少「開細則」興建細單位，更認為「細則」不再是主流。
至於今日股市大跌，中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑指出，股市於9月份已開始出現調整，亦令套股換樓的情況增加。而現時市況不穩，若業主願意下調3%至5%，料依然可吸引買家入市。

●君豪峰首錄終止買賣合約
據一手銷售資訊網資料，恒基地產旗下鰂魚涌君豪峰首錄終止買賣合約個案，單位為26樓A室，原於8月簽訂臨時買賣合約，成交價644.29萬元。
－－－－－－

百記, 豐記果啲有建議電視幾大, 最佳觀賞距離係幾多, 可以去睇下有冇寫高度, 或者去度下佢set果啲display係幾高

d其他人自己認哂係分身

對傻嘅勿認真

電掣真係好濕鳩，我搵過師傅佢冇同我計呢d, 話“都係咁拉線收乜鳩錢”

係兹曼尼訂做

後嚟再加咗

唔知嘅，有page view數目，不過refresh都計咗入去，2千幾page view我估有約6-70人用緊啩?

我對靜既標準係, 少閒人, 即外來人, 行係街上面唔會聽到一大班人嘈, 唔會有一大班人迫

個外觀真係.........

sor，認真左

月入六萬喎

殯儀跑數應該差唔多鐘數

me2

唔知，不過page view一日多近百，冇理由瘋狂refresh playlist吧

無事無幹好少外區人會走去港島東, 所以果邊大部份都係本區人, 相對會清靜啲

185.25

股榮要贏了

正, 跌多啲

股災仲未反應到

朗屏新盤，sell6秒到西鐵站

6秒？跳落去呀？

實地考察最實際

呢個唔知，租樓就自己提過

任何鐵路上蓋盤都得，係差新舊樓，有冇露台、會所咁

一定係疊茵庭

呢個幾好，買大啲單位呎價一直係平啲嘅，未夠廿年樓，有會所同環境幾靜，最重要就算唔住都好易租,, 嶺南大學學生老師唔少租嗰度，仲有屯門band房客同空姐

講殺氣疊馬庭定伏味苑勁D？

我果到無得輸掛，10座真係點都唔敢住

已經病咗啦

邊間神學院？將來有機會讀都未定

就算等錢使都唔使，電視台唯一財務個廣告

「只要你有樓、唯一幫到手」

我加按唔好息平咁多

【新居屋2018】申請宗數突破20萬！破盡歷年紀錄 超額認購44.5倍

政府早前公布新房屋政策，居屋定價由市價七折改為五二折出售，新一期居屋凱樂苑、啟朗苑及裕泰苑，於上周三（3日）重啟申請。申請尚有數日截止，但已引來全城「瘋搶」！
房委會表示，截至下午5時，重啟申請至今已累計收到5萬表格。連同之前首次申請收到的15.2萬份申請表，即房委會至今累計已收到超過20萬份表格，超額認購約44.5倍，至少46份申請爭一個單位。

房委會新一期居屋重啟申請，至今累計已收到超過20萬份表格。（資料圖片）

房屋署發言人稱，截至今日下午5時，位於樂富的客戶服務中心累計共收到約5萬份申請表。連同於今年3月首次開放申請時，所接獲的15.2萬份申請表，即房委會至今累計已收到20.2萬份申請表，超額認購約44.5倍。

另外，房署發言人稱截至今日累計派出8.9萬份申請表，當中分別為3.5萬份綠表和5.4萬份白表。

今次重啟申請將於下周二（16日）截止，當中樂富居屋銷售小組的截止時間為當日晚上7時正，其他收表處的截止時間按個別辦公時間而定。

居屋2018出售的3個新建居屋發展項目，包括長沙灣凱樂苑、啟德啟朗苑及東涌裕泰苑，合共提供4,431個單位，攪珠日期將定於今年11月，預計明年2月揀樓。

用晒熟地唔知點算好

林一鳴

本地資深股市及樓市投資者，重點研究波浪理論、財技和投資心理學等，擅長用故事形式比喻市況和分析經濟熱話。

香港政府上周公布2018年10月至12月的賣地計劃，只提供四幅地皮，當中包括兩幅在啟德、一幅大嶼山、一幅大埔，涉及2,630伙單位。連同上兩個季度的土地供應，九個月加起來的供應量，只推出了可建9,840個單位的土地，較預期目標僅達一半，唔合格。

到了目前的情況，最不想發生的劇情還是發生了︰在梁振英當特首的年代，將房屋供應放在「重中之重」，於是將所有香港的熟地挖出來起樓，有幾多熟地就用盡幾多，但搵生地就屢戰屢敗︰新界東北發展計劃唔湯唔水，搞到明年才開始收地，農地開發不成功，開發郊野公園俾人鬧到七彩，填海也沒有填到多少土地。

結果在任期內的2012至2017年，梁振英成功用盡香港熟地，土地供應確實在這幾年內上升；但到他離任後林鄭接棒，就發現手上根本冇乜熟地，生地亦數唔到有多少，於是請「土地供應專責小組」搞了半年大龍鳳，結果就是得出「新界棕地、私人農地、粉嶺高爾夫球場、填海、郊野公園邊陲地帶是香港五個土地供應選項」的偉大結論，但到底如何搵地，例如點樣搞掂棕地及農地業主、填海要填邊度等，搵地小組就說沒有任何建議。

現在香港土地供應的問題，不是WHAT，是HOW。搵地小組搞了半年，得出連小學生都知道的答案，除了浪費政府大量的金錢外，還浪費了半年時間，多場大辯論更引起各利益持份者一連串的對罵，結果除了成功散播政府收地的困難外，不知道帶來甚麽實質的結果。

發展局局長黃偉綸在上周四會見傳媒談話的內容中，說了一句很搞笑的話︰他說搵地小組的工作做得非常好，可以讓大家明白為何社會對土地需求那麼迫切，是一個很大的成就。聽到他說這句話之後，讓我連數日前吃過的飯，都笑到要噴番出來。

由於起樓要三到四年的時間，梁振英在任期內用盡的土地，可以讓新樓供應在2016年至2019年上升，但過了2020年就會下跌。根據屋宇處最新的統計報告，對於「上蓋建築工程動工通知」的住宅單位總數，在2013年及2014年分別只有10,064及6,257個住宅單位，但由於梁振英增加土地供應，在2015年至2017年就推高至18,152、20,842及22,726個，但在2018年1月到7月就只有8,805個單位。估計2018全年「上蓋建築工程動工通知」可能低於15,000個住宅單位，而2019年及2020年就將會更少。

運房局在2017年中的時候，預測在未來三至四年間，可以提供98,000個單位，但這個數字愈縮愈小，最新一期報告已經縮到93,000個單位，主要是已批出熟地但仍未動工的數字大減，去年九月有31,000個單位的已批出熟地仍未動工，但目前就只有17,000個。這證明「生地變熟地、熟地變新樓」的流動鏈開始斷裂，現在香港沒有多少生地，若依靠搵地小組的方向式建議，完成爭論到正式開工起碼要三至五年，變成生地又搞三五年，再變成熟地再多三年，起樓又要三年，加起來已經到2030年之後了。

「土地供應專責小組」搞了半年大龍鳳，結果得出連小學生都知道的結論，可說浪費時間和金錢。

荃灣新體育館好正 健身室望海

新盤UPDATES：發展商積極 元朗及屯門盤快登場 (22:15)

【東網專訊】新盤市場未受樓市轉靜及股市波動影響，發展商繼續保持積極開盤態度，元朗及屯門區均有全新項目部署推出。

●朗城滙首張價單下周揭盅
元朗區下周將有大型樓盤推出，華懋集團的朗屏站新盤朗城滙，日前已突擊發布樓書，發展商今將公布最新消息，首張價單下周二揭盅後，隨即開放示範單位及收票。

●九肚澐灃預計本季內推出
永泰地產發展執行董事兼銷售及市務總監鍾志霖透露，沙田九肚澐灃已取得滿意紙，預計本季內推出，將考慮以價單或招標形式推售，售價參考同系樓盤及市區豪宅，未來兩個月將開放現樓示範單位予傳媒參觀。項目提供158伙，主打四房戶，當中90個為分層戶，實用面積544至2,306方呎，間隔一至四房。而68幢洋房面積則由1,635至5,129方呎。

●弦海樓書已上網
莊士中國(00298)旗下屯門弦海的樓書昨日(10月11日)已上網，項目提供371伙，實用面積162至954方呎，佔近60%為開放式戶，同樣主打細單位客源。市場估計，該物業將於短期公布開價及推售。

●瑧蓺呎價再創全港開放式戶新高
市區迷你單位頻錄天價成交，新世界發展(00017)旗下西營盤瑧蓺，新近售出32樓J室，實用面積221方呎，成交價1,025.2萬元，呎價46,389元，呎價創全港開放式新高。

樓價UPDATES︰樓市轉跌 愉翠苑呎價仍創同類新高 (22:02)

【東網專訊】未補價第二市場公居屋逆市錄高價成交，沙田居屋愉翠苑剛錄得一宗創同類新高個案。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●筲箕灣廣場鄰近港鐵站，租務市場一向平穩。該屋苑3座中層D室兩房戶，實用面積376方呎，座向東南，以1.6萬元租出，實用呎租42.6元。

●北角百福花園家福閣低層B室，實用面積543方呎，以兩房間隔，座向西面望開揚景，獲區外上車客以783萬元承接，實用呎價14,420元屬市價。原業主於2009年持貨至今，帳面獲利478萬元。

●北角和富中心16座中層D室，實用面積840方呎，間隔為三房，座向南面望樓景，獲區外換樓客以1,560萬元承接，實用呎價18,571元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●外籍專業人士以約1.9萬元承租奧運站凱帆軒2座低層F室，單位實用面積426方呎，以兩房間隔，望海景，實用呎租約44.6元。

●西南九龍帝峯．皇殿7座低層B室，向南望開揚景，採開放式間隔，實用面積約300方呎。單位以800萬元放盤約兩星期，即獲外區客議價，終以約750萬元成交，實用呎價約25,000元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●愉翠苑H座中層06室，實用面積517方呎，於未補價第二市場以560萬元易手，實用呎價10,832元，屬該屋苑兩房同類市場新高。原業主於2007年7月以132.8萬元購入上址，期內升值3.2倍。

●西貢大網仔仁義路雙號屋，建築面積2,100方呎，獲外籍買家以1,640萬元承接，建築呎價7,810元。據了解，原業主於2004年4月以425萬元購入上址，持貨14年多至今沽出，帳面獲利1,215萬元。

●少田希爾頓中心有長情業主出貨套現，屋苑C座高層05室一房戶，望西北山景，實用面積約274方呎，原業主早前叫價約530萬元放盤，議價後以504萬元沽出，實用呎價約18,394元。該單位1996年購入價約131.5萬元，現時升值近2.8倍。

屯門弦海 200呎內不足兩成 開放式最細162呎

莊士中國旗下屯門弦海昨日（12日）公布樓書，全盤371伙有約16.4%單位細過200平方呎，其中開放式最細162平方呎起，最快下周公布價單。

莊士地產代理副總經理陳慶光回應本刊查詢指，弦海最快下周公布首張價單，將不少於兩成單位（75伙），定價仍在考慮當中，會參考近期市場上同等面積、戶型的新盤定價，有機會月內開售。對於元朗朗城滙下周亦會開價，陳慶光認為兩盤的戶型各盡不同，不擔心會爭客。

弦海位於業旺路101號，鄰近龍逸邨及龍門居，1座樓層24層的商住式物業，共371伙，住宅樓層由5樓起，標準樓層1層19伙設計，共享3部升降機，戶型由開放式至3房（連套房）及儲物室連廁，實用面積162至954平方呎，當中有16.4%單位面積細過200平方呎。

標準單位有342伙，間隔為開放式至2房戶，主打162至232平方呎開放式，有216伙，佔58.2%，其中162平方呎D室為項目最細單位；至於1房及2房則各有90伙及36伙。特色戶有29伙，分布5樓及頂層，實用面積192至954平方呎，其中26樓F室，實用面積954平方呎，另有758平方呎平台，屬於3房（連套房）及儲物室連廁間隔。

莊士中國投資董事總經理莊家彬（右）指，施政報告提及未來新增土地中，私樓比例回落至三成，預計會令私樓需求加大，料弦海受追捧。左為莊士地產代理副總經理陳慶光。（本刊攝影組）

沙田澐灃 涉158伙 備500餘呎1房花園戶

永泰地產等發展的沙田豪宅澐灃（12日）公布樓書，開則有別於同系鄰近的澐瀚，今次有提供1房單位，實用面積由544平方呎起。

澐灃位於麗坪路68號，由8座住宅及68幢洋房組成，提供158伙，當中分層住宅佔90伙，間隔由1房至4房，實用面積由544平方呎至2,306平方呎，雖然今次有提供面積544至560平方呎1房單位，惟僅見於部分座數的地下特色戶，全部一律附連花園。值得留意，截至目前來說，新近發展的麗坪路除澐灃外，另有已入伙的玖瓏山有1房供應，面積425至533平方呎。洋房方面，戶型由3房至4房，實用面積由1,635平方呎至5,129平方呎。

永泰執行董事兼銷售及市務總監鍾志霖表示，澐灃已取得滿意紙，計劃季內以現樓形式推售，將於1至2個月內開放現樓予傳媒參觀，定價除參考同系樓盤外，亦會參考港島區及九龍市區豪宅，並指逾4,000平方呎的豪宅罕有，看好豪宅後市發展。

成交紀錄冊顯示，9月份麗坪路一帶新盤錄得3伙分層成交，來自尚珩及雲端，實用面積1,052至1,602平方呎，成交價$2,492.3萬至$3,929.9萬，成交呎價約$2.37萬至$2.45萬水平。

馬鞍山泓碧 547伙七成1房及2房 最快年內推售

碧桂園、宏安地產及中國建築合作發展的泓碧（ALTISSIMO），位於馬鞍山耀沙路11號，仍待批預售樓花同意書，碧桂園地產（香港）營銷總監周俊豪表示，項目有望今年內推售。

泓碧由4幢高座、1幢低座及13幢洋房組成，涉及547伙；分層單位涉534伙，間隔由1房至4房、其中1房及2房佔七成，實用面積由300餘平方呎至3,000餘平方呎；洋房實用面積由3,000至5,000餘平方呎；項目關鍵日期為2021年1月29日，樓花期逾28個月。至於定價方面，周俊豪指言之尚早。參考項目鄰近雲海成交呎價介乎$18,600至$20,000；星漣海成交呎價介乎$18,500至$22,000。

泓碧一詞源自清詩典故--「山重水復中，放出一泓碧」，藉此勾勒出前臨海星灣畔的景致。項目是發展商首個在港發展項目，周俊豪看好香港後市，認為香港一地難求，會透過投地及舊區重建等方法增加土地儲備。另外，周氏指香港置業需求強勁，供應少、需求多，預計樓價會持平發展。

元朗朗城滙 1房最細319呎起 下周二開價

港鐵新盤元朗朗城滙（朗城滙第2期）鐵定下周二（16日）開價，首批不少於144伙。

華懋集團銷售部總監吳崇武指，朗城滙最快下周初開放示位，計劃下周二公布首張價單，首批不少於144伙，預期本月26日進行首輪銷售。定價方面，早前曾透露參考錦田北PARK YOHO Napoli首批價錢，9月份折實呎價$12,969至$21,351，吳崇武稱項目定價仍在考慮當中，重申項目較該盤有更大優勢，對銷情有信心。被問到屯門上源定價會否作為參考，吳氏稱因該盤遠離市區，不會作為參考。

資料顯示，同屬朗屏站項目的朗屏8號，2016年3月首張208伙價單折實呎價$10,503至$12,606。樓市方面，他認為早一兩個月已見頂，預期平穩發展，認為發展商不應該睇淡樓市，要向前看。

朗城滙位於媽橫路1號，4座住宅包括第1至5座，不設第4座，720伙全數屬於標準單位，不設特色戶，戶型1房（連套房）至3房（連套房）及儲物室，實用面積319至754平方呎，479至579平方呎2房屬主打戶型，均設傳統獨立梗廚，佔全盤52.2%，而1房及3房則各佔22.5%及25.3%。

其中第2座單位較多，1層10伙設計，共享3部升降機，雖然此座伙數多，但以2房單位為主。

一梯19伙，仲多過隔離幢公屋

元朗嗰個新盤1層10個單位3部lift，仲係主打2房4百幾呎到5百幾呎，部lift有幾大先?

返工高峰時間搭唔搭到?

如果三部lift載10條友MAX嗰隻，返工高峰時間中層死得，行樓梯又唔係，lift又搭唔到

【新盤銷情】油塘海傲灣 即晚沽43伙

施政報告後首個新盤，九建（00034）油塘海傲灣今日開賣，即晚沽出43伙，佔可推出單位約3成。

油塘海傲灣合共發售162伙，當中130伙屬公開發售，32伙則作招標形式推出，折實價393.5萬元入場，折實呎價由1.82萬至2.08萬元。

據市場消息指，截至晚上11時，有43伙已獲買家選購，佔比27%。

仲要可能分單雙𨋢

最正路都係一層8戶，三部lift以上，咁就咩嘢時間都搭到lift，我呢度8戶4部lift，負載12定15人，仲有部貨lift，基本上冇試過入唔到lift嘅

新樓應該唔會，居屋我唔敢講，佢嘅戶數仲多過炭巴苑2戶，炭巴苑嘅lift分層載10條友高峰時間都未必搭到

認真麻麻，10戶應該整四部lift啦，發展商近年專喺戶數同lift度呃，賺多啲

斷估自己深圳同香港咁多年睇過有200個單位以上，凡贏國發展商好興一層十幾戶，深圳都係咁，lift3部載10條友嗰種，呢樣新雄雞反而好少咁搞，多數都係8伙一層、三到四部lift

屯門弦海嗰啲開放式，位置離市中心咁遠，近龍門居，我喺V City跑步河邊經過，估有2公里以上

放租要平先有人吼，戶數又多，唔知開價係咪貼近龍門居，如果貴2、3成諗唔過

係咪只租不賣?

等我有時間做過步行測試，由屯門站行到龍門居所需時間要幾多，到時現場直播等大家參考

要靜嘅話市區我覺得一號銀海ok，唔係主要車路，離開鐵路站商場10分鐘路程，係有時會有船響吓銨，嗰陣我真有諗過走2層換層1000呎向南望海

我講笑姐，果時好似話七成劏房，果個位k51去嶺南都方便，學生都租到去兆康，點解唔租新d樓下又多野食

近唔近兆康站?除咗返學要去尖東蒲，近兆康站差好遠，劈完酒返屋企easy啲

一銀正啊，泳池連室內都係infinity pool

咁計好遠，係虹橋街市

係，真係算豪宅，無邊際泳池+超豪華會所，大堂樓底記憶中仲高過瓏門，單位我睇過6百幾呎嘅，間隔OK，只係嗰間業主改過內籠兼唔係向南，低層先唔諗，9百幾呎嗰時根本冇放盤

都要睇埋有幾多層嘅
諗起醫院啲lift

連自拍

點都30層啦，炭巴苑都30層，新樓冇機會少過，除咗PYG低密度住宅

冇自拍，開始時間，中途影風景，到達時間

好多樓要住過先知
銀海向海果邊臭到仆街
超高層另計

有興趣有能力咪先租後買囉

臭唔臭過荃灣西個海先?

嗰度以前屎渠亂駁清水渠直接倒落海，而家渠記做緊改善工程，都要幾年以上先有效果，未起柏傲灣、海之戀同荃城匯都唔做

三梯19伙？

yes 三部lift

頂，原來一梯係一層咁解，自膠

試過碼頭行到屯門站要45分鐘左右, 我諗果邊快極都係差5-10分鐘

龍門居果邊要駁多一程506都無咩野, 車多班次又密
但新盤個位究竟龍門居落車行幾耐就唔知

炭巴苑分層，1、3、7，2、4、8同3、6、9咁去，一層8伙我住低層都試過唔少搭唔到lift,不過低層行樓梯冇問題

我估窄窄地，炭巴苑都係30層高

炭巴范好似去到35樓

唔記得了，斷估新樓唔會少層數過炭巴苑吧?

行屯門公園過橋應該唔使半個鐘，記憶中我慢跑15分鐘左右，行路廿分鐘到廿二分鐘左右

山山好似唔係

但新樓個設計真係grand好多

日日都有人扑中
但唔見你地D低置業主去扑下既

低置業主個個喺屋企扑，唔得閒

我扑你老母呀 如果係香港可能會去抬價 眼紅

真係好pk

好多都少過

因為高度限制左好多
10年前真係好多都好鬼高
但比人嘈完 依家好左好多

你又話唔好買住嘅～

Vic巴可以做步行距離KOL
拍一次片解決你腦長定我腳短問題

好d，但普遍貴d

應該按型號同牌子而定，出去睇下實物最好

俾老細捽數
識乜撚野呀

現時買家當中投資者所佔的比例亦有所下跌。由於香港已經開始跟隨美國加息，而投資者往往對於息口有較高的敏感度，故這種情況相信亦在大家預計之內。

另外，在樓宇售價方面，下調迹象主要出現在大型單位，細單位的售價其實仍在提升。而市場的租金表現更加是錄得全線上升。租金表現能夠直接反映市場用家住屋上的財政負擔能力，亦即是樓市價格的主要承托力。故租金上揚表示樓市較難出現大幅度的調整。

所以，筆者相信第4季的住宅樓市表現只會出現輕微調整，而全年計算可能有跟隨通漲大約5%的升幅。參考過往歷史，正如本港樓市在2014年受外圍情況影響而有所調整，而大概6個月至9個月後，由於租金的表現吸引投資者重新投入市場等因素，樓市便出現反彈情況。就讓大家拭目以待，看看筆者的預測會否實現。

普縉集團企業發展部總監(估值及物業管理)張聖典

原來今晚冇英超

今先證明唔係買嘅

有無英超Link？

點樣款嘅窗花？

撚鳩俠似住TKO

😇

樓爆啦
點算

同埋再睇policy address
話免巴士隧道費
換黎巴士公司要成立基金唔好加咁多價

你可以唔加幾多年？
一年？兩年？
之後咪又係要加，d人咪又係屌
最後咪又係照返工

上做過資料搜集，人工萬8，有40幾個首期，真係沒咩可能買到樓，有沒巴打有意見分享下 唔介意地區都好像過不到壓測買不到樓

抽居屋啦

廢西三寶都買唔到 得抽居屋

抽居屋係咪可以同親戚連名抽假設2人只係親屬關係 邊度可以看到有咩居屋抽？

上下水先

層樓有問題？詹Sir同你驗！昔日華懋樓出哂名，有云：「Chinachem，得人驚！」2年前開賣的將軍澳海翩滙，講明聘請著名承建商金門建築圖洗底。

最新海翩滙終於收樓，今次資深驗樓師詹濟南「詹sir」，帶埋四位徒弟，一齊地氈式檢驗海翩滙一個實用729方呎，3房間隔連平台低層特色戶！唔驗由是可，一驗…嘩，呢個成交價近1,000萬元嘅單位，每間房嘅天花都出事！

小甜甜既樓

擺明送錢 其中一樣R晒頭既野

有同事幾年前夠錢買佢既心儀單位 但估佢個股市繼續拖累樓市 最後冇買到 之後一直升 搞到一直住喺佢而家屋企 不過好彩佢屋企夠大 但而家唔知幾時上到車

最近幾個月上車果d人 估個樓市繼續升 上左車就跌市

香港人其實每分每秒都被迫賭博緊

以為佢洗左底添

咁荃城匯應該都食得屎

佢近兩年不嬲收晒會記錢做佢打手
華懋唔比錢咪出力踩，佢有公信力嗎

係會記係monterey先屈服俾佢入茶會廢up
先前一直攻擊會記樓
我自己睇完得啖笑
佢真係無咩公信力

組織家庭，公一份婆一份，抽居屋

如果加埋另一半搵三萬八，儲多十個左右睇下仲有冇九按盤

正常， 驗樓都無 accreditation.

居屋吧

【好淡爭持】綠悠雅苑綠表價首破800萬 (17:22)

文章日期：2018年10月14日

樓市好淡爭持，近期二手市場出現減價潮之際，資助房屋於淡市下卻錄高價成交，全港首個「置安心」計劃項目青衣綠悠雅苑，綠表成交價首次升穿800萬元。利嘉閣首席聯席市務董事彭錦添表示，綠悠雅苑2座低層F室，實用696方呎，採三房一套間隔，新近以803萬元（未補地價）易手，實呎11537元，成交價創屋苑綠表新高。據悉，單位去年底以綠表價850萬元放盤，現累減47萬元或5.5%後易手。原業主2013年以457萬元（未補地價）買入，持貨5年，帳面獲利346萬元或76%。

有同感，朋友搵佢驗過都覺得好流

搵持牌測量師去驗

租比人會唔會比匙AA?
三兩個鐘就打黎勁撚煩

四個負皮 好有心入黎mon post

人工萬6, 做緊銀行，有100萬首期，巴打們覺得應該點部署好

搵返條女先

岩岩出黎做野?
問daddy 拎夠3百萬再諗啦

無父幹，做左五年野了，一直都望唔到個樓市頂點 ,依家見回落少少 睇下有無機會姐

出面條花生真係好撚柒煩
日日開19幾個post, 舊post日日推, 個個post名長過馬撚
阻撚住正常人睇post

咁多個淡友最戇鳩係佢

睇下單橦、居屋囉，呢排主要都係呢兩種回落

所以佢咪好大壓力囉😅

呢期居屋有冇抽 同屋企老人家 一齊抽 最有機都係呢個

小朋友係得閒D O既

mean but true

有睇O既咁你應該明白萬6蚊係唔夠你過壓力測試架
即係唔係想笑你定係咩
我係你就一係試下居屋
一係試下轉工努力D 拉高個人工先

巴打16k 做五年儲左100萬, 如果你唔係神仙不吃不喝, 就應該係投資了得, 我建議你靠投資一次過full pay

香港邊有驗樓accreditation

所謂「驗樓」，佢呢啲只屬於樓廠政府佬Works Supervisor 嘅Visual test 類型，做開建築有經驗就得

並唔係真正test，例如驗窗，政府係要閂咗窗之後外面吊條水喉射窗，全部位好似10分鐘，太耐我唔記得，然後再睇有冇漏水

所以尖sir成日想搞「專業認證」，根本香港有建築業幫辦會, 考英國會試Final Part 1嗰個，英聯邦嘅，佢哋都搞唔到professional資格

都係Assiat Professional，尖sir搏唔到嘅，最少人哋會試資格係等同high dip，可以投考政府要high dip要求嘅工

正路新樓都一年保養，如果唔係人為嘅，冇得唔整

我諗呢類即場睇嘅，OK就收貨，同去買電話一樣，外殼花過後唔知係咪你人為，渠嗰啲自己搵個水桶做到，喉漏水搵紙巾摸，濕嘅就知

我住緊呢度二手嘅，黑雨廳個玻璃窗邊漏水，我望吓外牆見膠邊老化，叫新雄雞維修部佢哋都整，冇收錢嘅

做尖sir嗰啲?個個都得，主要有冇生意之嘛

又唔係專業嘅，你請個裝修佬幫你收樓都得，分分鐘好過佢，真有落手做過，啲蠱惑嘢、手工得唔得一望就知

如果我買新樓自己驗有信心好過尖sir，雖然以前我唔算專科裝修嘢，總算做過

如果結構嗰類，肉眼喺室內點都睇唔到，石屎有裂痕嗰類實係事後先知

做左幾耐野
有無屋企人或者女朋友幫手

可以諗下居屋

有咩所謂

今次白表交唔切，幾時有下一次交？

16號先完wo
今日聽日你都填唔掂份野？

呢個唔知

呢個我唔知啦，不過放得係超市賣，我係放心嘅

預先包裝嗰啲我覺得有個標準係度，賣得即係已經過咗政府嗰關，但新鮮魚唔會逐條驗

香港買泰八郎貴一半坐底

音響有玄學，例如聽得出水電、火電同核電嘅分別，難保其他消費品學埋玩玄學，十分賺錢嘅

我有朋友以前喺贏國開過農場，佢成日講唔使買嗰啲有機蔬菜，呃你嘅，只係收割前一、兩星期冇落農藥，唔落根本種唔掂，爛咗7成，買普通嘅返屋企浸一個鐘水，再洗多幾次殘留嘅農藥就唔會有

又黎鉛筆絲及各位有志抽居屋巴絲打召喚
快手交表啦

無既, 當永遠只賣俾綠表, 永不補價
補返後個價就變得無關係了

收到Design公司, Floor plan 好期待收樓果

荃灣體育館係柏傲灣下面？
見人去完好似幾正，gym對住大海景。

應該係 （未去過。 ）

普通電掣面板自己開窿就得

?

尋日收到第一封加息通知
molamola

【最可愛的傻瓜】低調置業討論區（231）

推爆佢再扑傻瓜

lm 做cd rom

推post小組出動

女王大人

希望快啲可以入傢私

1001